% !TEX root = Documentation.tex

\subsection{UnionFind}

\begin{figure}[H]
    \centerline{\includegraphics[scale=0.27]{unionFind_reset}}
    \caption{Før elementer er koblet sammen}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centerline{\includegraphics[scale=0.29]{quickUnion}}
    \caption{Elementer koblet sammen med Quick Union.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centerline{\includegraphics[scale=0.29]{quickFind}}
    \caption{Elementer koblet sammen med Quick Find.}
\end{figure}


Modulen \textit{UnionFind} skal vise hvordan de ulike UnionFind-algoritmene fungerer. Algoritmene som visualiseres er
\begin{itemize}
    \item Quick Find. Når to komponenter med id A og B kobles sammen (union), vil programmet finne alle nodene med A og en etter en endre forelderen til B. I animasjonen ses dette som at alle nodene i tre A - også rotnoden - flytter over til tre B. Fordelen med å visualisere dette, er at studenten da ser at høyden på treet aldri blir større enn 2, og dermed vil det være effektivt å sjekke om 2 komponenter er koblet sammen (algoritmen må maksimalt gå ett steg for å finne roten til et tre). Man ser også hvor lang tid det tar å koble sammen flere komponenter.
    \item Quick Union / Slow Find. Når to komponenter med id A og B kobles sammen, vil noden med id A få B som forelder. Dette visualiseres ved at det ene treet blir ''hektet'' på roten til det andre treet i et steg, og viser studenten hvor effektivt det er å koble sammen to komponenter med Quick Union. Den viser også at det tar lengre tid å sjekke om to noder er koblet sammen, ettersom høyden på treet kan bli høyt, og det dermed vil ta lang tid å finne roten til en node langt nede i treet.
    \item Weighted Union. Fungerer likt som Quick Union, men her vil programmet først sjekke hvilke av de to komponentene som er størst, slik at det minste treet kan ''hektes'' på det største treet. Studenten vil da kunne se at komponenthøyden kun øker dersom to like høye komponenter kobles sammen.
    \item Quick Union m/ Path Compression. Fungerer også likt som Quick Union, bare at Path Compression er lagt inn i algoritmen. Når algoritmen søker for å finne rotnoden R til en node N, så setter den også R til å være forelder til N (dette visualiseres ved at N flyttes opp i treet), slik at høyden til denne komponenten blir 2.
\end{itemize}

\bigskip

Algoritmene velges fra radioknappene nederst til venstre. I panelet i midten kan man velge animasjonsfart og gå frem/tilbake i stegene til algoritmen.

Den øverste tabellen representerer tabellen slik den implementeres i Java. Nodene nedenfor er en abstrakt representasjon av tre-strukturen som oppstår når man kobler sammen noder. Den abstrakte representasjonen er der for å hjelpe studentene til å forstå \underline{hvorfor} algoritmen fungerer. Visualiseringen av den originale implementasjonen er med for å vise sammenhengen mellom hva som skjer abstrakt, og hvordan Java faktisk utfører algoritmen.

Nede til høyre velger man hvilken ''metode'' man ønsker å bruke; \\
\textit{union(\_,\_)} brukes til å vise hvordan to komponenter kobles sammen. Velg denne metoden og trykk på to komponenter/noder, så vil programmet visualisere hvordan den valgte algoritmen kobler sammen de to komponentene. \\
Den neste metoden - \textit{connected(\_,\_)} - viser hvordan den valgte algoritmen finner ut om to noder er koblet sammen. \\
\textit{find(\_)} er den siste metoden. Dette er en hjelpemetode til union og connected, og viser hvordan den valgte algoritmen finner rotnoden til en node.

For at foreleser skal kunne ''teste'' studentene er det lagt ved en funksjon som gjemmer tallene i den øverste tabellen/rekken. Dermed kan foreleser spørre om hva roten til en node er, evt. hva den kommer til å bli etter at to komponenter er koblet sammen. For å gjemme tallene kan en trykke på \keys{H}.
